內地假醫指是老細 港女中介否認

2018年12月28日

內地假醫指是老細 港女中介否認

有女士整形後即到附近櫃員機提款最少5千元交給中介Yoyo。李啟發攝

【本報訊】《蘋果》記者發現微整團操刀的是假醫生後，分別與該名姓何內地男及中介Yoyo對質，二人同聲否認參與酒店微整形，互相推卸責任。其間何更直認不是醫生，推搪稱自己只是「美容師」，促記者找「老闆」Yoyo回應；惟Yoyo否認是老闆，先表示自己是何的客人，並從未帶人上酒店房，後又辯稱僅帶朋友上酒店，否認取酬做中介。

相關新聞：中介少女稱曾毀容 靠涉事「醫生」修復

港女稱介紹無取酬

姓何假醫生和Yoyo本月19至20日於灣仔一間酒店辦微整團，記者在假醫生及女助手退房時，上前詢問他是否醫生，他表現錯愕稱「唔係醫生」。記者多番追問他曾否習醫，他均拒絕回答，又否認替少女做微整手術。

何與助手兼女友驚慌失措下折返酒店，記者向職員透露二人涉無牌行醫，職員竟阻擋記者，並安排何與女友從後門離開。記者在後巷再次質問何知否自己涉無牌行醫，他則說：「咁你去查囉，好冇？」又謂：「你可以約見我，但係 𠵱家我要去買啲嘢，所以等下次啦！」

記者質疑在酒店房做微整不衞生，對客人缺乏保障，他反問：「點解冇保障呢？」又指如客人有事應找「負責人」即Yoyo，「關我咩事？你去美容院（出事），你搵個美容師定搵老細？梗係搵老細啦！唔通搵美容師咩！」二人終在職員協助下，跳上的士逃去。

女中介Yoyo於電話中否認是中介，辯稱只是何的客人，「我冇介紹客人畀佢，一直都係我自己要搵佢做修復（鼻子）」。得知記者攝得她多次帶女生上酒店房，她即改口稱與她們是朋友，但沒從中取酬。

她亦似乎對何信心滿滿，指他為其鼻所做的修復「妥妥當當」，記者問及二人如何認識，她先指經微信「搖一搖」認識，其後又說是何在Instagram主動接觸她，因他自稱「專業醫生」及說廣東話，以為他是本港正規醫生。

「我 𠵱家仲要攬多條罪名，無端端話我介紹啲客畀佢，佢（何）乜都唔知、唔關佢事，又會做（微整）咁得意？」Yoyo說。惟記者指其網上貼文寫明會夥拍醫生為客人提供微整形，她解釋是帶客人去另一間香港醫美診所做微整，「我介紹畀我嘅……我媽個朋友，佢做醫美嘅都係，但係就合法嘅」。

她事後將Instagram改為私人戶口，又刪除近百條貼文，惟截稿前記者得悉微整團仍然接受預約，下一團將在1月初舉行。

■記者李啟發

上一則
上一則
無讀大學無習過醫「大叔」網售美白針起家 每月最少來港四次起碼收入24萬

下一則
下一則
微整常客：只在乎價錢 無考慮風險

中介少女稱曾毀容 靠涉事「醫生」修復
無讀大學 無習過醫「大叔」網售美白針起家每月最少來港四次 起碼收入24萬
微整常客：只在乎價錢 無考慮風險
專科醫生：光顧者形同白老鼠
直擊酒店恐怖手術整形假醫集團攻港 少女插百針嗌救命